教師夫婦30歲退休 因為及早買樓

教師夫婦30歲退休 因為及早買樓

生活逼人，香港人只能做到老、學到老，然而外國年輕人退休個案卻愈來愈多，最過份係近年有對外國教師夫婦，打工8年，還埋學生貸款，已經搵夠退休⋯

呢兩公婆，就係Joe同Ali，2004年喺學校認識，結咗婚後，一齊去Las Vegas教書。當時一家零資產，無人無物，有嘅，就只有一雙手，結果，卻畀佢今日做到財務自由，環遊世界。

點解可以做到？先由Las Vegas講起吧，據佢哋講，所謂第一桶金，都係慳番嚟，喺Las Vegas打工，生活成本低，除咗住間細嘅apartment，兩公婆仲好少出街食，更少請人食飯，久而久之，兩公婆得以將75%收入儲起，然後再投資滾存。

儲起75%收入

人工得咁多，點樣可以搵多啲？佢哋話，少數宜長計，私下教兼職，一個summer搵唔少。假設一家年收入係35000蚊美金，如果一年靠兼職搵多3500蚊，即係收入大增一成﹗抱住呢種諗法，佢哋兩公婆最盡令年收入大增五成，加上節衣縮食，財源就慢慢廣進。

2008年，佢哋見個樓市都跌咗兩年半，終於決定唔觀望，買入12萬美元市值嘅樓（兩萬美元作首期），成為第一個收租物業，樓價中途跌過，但坐貨唔等於蝕錢，兩公婆忍到兩年後出手，賣36萬美金，於是，咁又多咗退休「子彈」。

佢哋話，就算樓價跌，因為租金收入都仲係多過按揭供款，所以買樓點都有賺。就係因為佢哋成功將「買好過租」實踐，最終持有過15個收租物業，偏佈 Michigan、Vermont呢啲地區（三分之一喺Vegas），生活基本無憂。部份物業更於2013年因為巴菲特一句「要買家庭式住宅」而被帶旺，後來有對沖基金入市推高樓價，得以升值。

（圖片：Joe同Ali，想去邊就去邊。）

時至今日，佢哋淨資產都已經有1百萬美金，算好多嗎？其實唔多，不過佢哋知足，30歲就急流勇退，2015年8月正式退休，一家三口去咗環遊世界，閒時寫下小說同blog咁，出書做作家，然後再同大家講，錢係唔重要。

被問到今時今日仲有無買樓，佢哋話無了，因為已經退休，近年轉買equities同index funds多，嘗試建立另一種投資。從Joe同Ali嘅個案睇，買樓收租，真係成功關鍵。

部份資料來源：businessinsider

source:

香港做到死都未退休

作文既野

早過我退休

700萬就退休
香港人先僅僅買到樓

淨資產100萬美金真係唔算多，收租同其他投資真係夠佢禾環遊世界？

禾你老母

15間屋收租當一千美金一個月都萬五，再打個折當一萬美金退休綽綽有餘

窮有窮遊

淨資產100萬美金就退到休? 係既我都想呀

住係香港就唔得

美國樓做緊好過厘
你估香港得二厘咩

好勵志

面數未高囉 扣地税 資產税其實唔高得過香港好多

D鬼佬BACKPACKER 去旅行好實際, 唔奢侈, 唔使得幾多

08年個市跌咗落去買乜都贏啦

咪係 將08年個案放落2017年討厭 想搵人接火棒 想賣樓套現？

有咩意義 比你做到李嘉誠都係無意義

又有小學雞
人地有話有1億咩文盲

我屋企依家都有呀，退條毛

字都打錯，好少呀係……返去讀小學啦

錢係唔重要

香港人ON 9 同貪心啫

買完1 層 , 就諗炒多 2 層出嚟
炒到 2 層啦, 又諗炒多 5 層出嚟

幾時都話 香港人有齊蝗狗既劣根性

早幾日 有個 POST , 話 一千萬都唔夠退休 ? 係咪智撚障先 ?

就係依 D 貪心想法先令到香港只淨返地產霸權一條死路